莊子其實做唔做到佢自己講既境界?

問比達

做到一時，做唔到一世

???

佢老婆死左佢自己好似都打鑼打鼓

我見到topic淨係諗起佢

諗咗陣先記得中國有個莊子

咩呀? 係講龍珠喎

請教 其實佢講既野算唔算都幾理想或者烏托邦

首先，排除神秘主義式既講法後，作為學說、道理係有一定價值，唔係不切實際既理想，控制好自己欲求、認識自己係做得到，不過好明顯係現代，注定要打工搵食既年代，做唔到一世。

如果你係二世祖就可以做到

咁尼采既思想有冇取材自道家或莊子

另外,尼采係咪有精神病, 如果係, 應該有機會係先天做成? 又如果係, 即係佢用自己套學說都搞掂唔到先天生理上既缺憾?

馮友蘭評論過莊子呢件事，
佢認為莊子唔係無情
而係「以理化情」

其實東方定西方哲學作者都係人，

諗既野可以好相似，我自己覺得尼采整體思想上係有啲(真係唔多)道家色彩，
作為對虛無主義了解極深既哲學家，又係存在主義先頭人物，我認為佢有4份1人格係幾道家

尼采生於貴族後裔家族，後生個陣係語言學專家，亦都研究過希臘文化、東方佛教、亦都曾經信耶等，估計對歷史了解得非常深入，唔排除有接觸過道家思想

精明既讀者可以係佢書中搵到好多與傳統哲學唱反調既地方，同埋搵到充滿相對主義色彩既論斷

我認為佢同道家相似既地方主要係「道德的反道德性」同「自然主義」方面，而理所當然地，尼采在呢方面係闡釋得相當精彩

由於篇幅極大，我不想寫，我係建議自己去睇哂佢全集

........................................................................................................................
我想強調翻，關於痴線/精神病既講法，我認為係最尾就死個排(最尾半個月左右掛)先係
另外有人以後期著作[權力意志]中既不理智、極端言論話尼采痴撚左線，不過我想講，呢本野死後比佢個妹執過黎，而且內容亂七八糟，我自己好懷疑呢本野思想既真確性，我認為只有部份係有用。

仲有係佢最尾幾年寫左本自傳「瞧!這個人」
入面仲話自己睇過精神病醫生，但醫生都唔覺佢有咩異常，
佢仲借機開一開玩笑

按照現代既標準，可能算係輕度反社會人格障礙、表演型人格障礙、ADHD、藝術家性格、過度活躍、精神亢奮等等，可能現實中係個超級多野諗既怪人，
同莎樂美影左個張相都顯出佢既幽默
印象中睇過文獻講佢平時待人係好紳士
不過你都知，好多偉人都有呢啲特徵，唔能夠以此否定佢一生既才華同成就

..................................................................................
尼采唔同意叔本華既悲觀主義、禁慾思想，一生學說都係到肯定慾望既功能同存在意義
讀過佢既美學就明，推薦睇王國維譯同編既尼采美學選集，你就會明點解佢影響幾代藝術家。

道家、莊子思想哲學我諗非台/其他巴打熟啲

我幾年無睇中哲了，等高手答

高汁

關於道德的非道德性

可以睇敵基督同道德系譜學中對耶教既分析

「道德乃是非道德性的結果（道德系譜學）」

「道德理想的勝利就像任何勝利一樣，乃是通過非道德手段取得的：諸如暴力、謊言、誹謗和非正義性等等」

講起上黎想屌鳩YouTube, 近年好多反耶片刪左

好大可能係比宗教撚投訴，真係痴撚線

老老實實 如果美國人無左耶會點 未必全部人都理性地信科學 到時又會係咩景象

聽過DARK AGES未

你可以搵弄歷史上宗教究竟搞出左幾多ON9野，

唔講遠，香港都好多ON9耶閪，雙氧水、2012集體上山個單、砌石仔個單、錫安劍個單....

說實話我唔覺得理性主義大哂，宗教信仰有自己既功能(主要係為禍人間)

宗教消失係無可能咁滯，一黎涉及巨大利益輸送、二黎係有效控制人民手段

不過都係個句，真係要比翻多啲科學精神、哲學精神

惠施死 莊子已經把持唔住去懷念佢

好gay
無咗佢唔掂

1小時22分果個普世價值論點駁